郭台銘進白宮談選總統 川普：這工作不好做

郭台銘進白宮談選總統 川普：這工作不好做
最新更新：2019/05/02 10:00

鴻海董事長郭台銘（圖）美東時間1日進白宮與美國總 統川普會面，他會後向媒體展示川普親筆簽名的杯墊， 以及簽名筆。 中央社記者江今葉華盛頓攝 108年5月2日

（中央社記者江今葉華盛頓1日專電）鴻海董事長郭台銘今天進白宮與美國總統川普會面，會後他接受媒體訪問時表示，他跟川普提到要轉換跑道，川普回說「這個工作不好做」（It's a tough job.），但也為他加油。

郭台銘向川普強調，他若成為中華民國總統，他要做個「和平製造者」（peace maker），不做「麻煩製造者」（trouble maker）。

郭台銘這次戴著印有中華民國及美國國旗的帽子進白宮見川普，他告訴媒體，他也送川普一頂國旗帽，還拿了川普桌上的杯墊請川普簽名，川普連簽名筆也一併送給他。

郭台銘也表示，未來若當選總統，仍會爭取到華府。不能到華府是北京因素，他要跟北京說應該正視中華民國的存在，給台灣生存空間。

郭台銘談到在威斯康辛州的投資將會繼續，預計明年5月威州正式投產時，能邀請川普到時親自前往，川普一口答應。

郭台銘也透露將於明天前往威州。（編輯：林憬屏）1080502

第一次有總統候選人直接見到在任美國總統，咁個選舉算唔算已經完咗？

一陣習習又發功同韓國瑜見面咁點計?

浸浸欽點

美國對台灣明顯重要過大陸掛

鴻海董事長郭台銘今（16）日出席2019年「印太安全對話」論壇，卻當場大發雷霆，痛批與談的民進黨立委蕭美琴回答時沒有看著他「妳不敢看中華民國嗎？」遠景基金會董事長陳唐山不讓他追問，因此憤而離席，離開前撂下一句「我要告訴白宮，這就是民進黨」。

講得出做得到

你想講中國

我嘅意思係話對於中華民國／台灣而言，美國嘅重要性高於大陸

不嬲都係
台海和平取決於美國定大陸？

有咩欽點唔欽點
人地一人一票投

依條友做到好似雜種同侵侵都係自己fd
咁樣買兩邊，小心兩邊都陰9你

我個人唔承認「中华人民共和国」係正統，奸偽得國不正，一日為匪一世為匪